---
title: Aliyun Ubuntu Server 16.04 x64
date: 2018-2-21 13:41:20
tags:
  - Ubuntu
  - Aliyun
count: 1
os: 0
os_1: 10.0.14393 2016-LTSB
browser: 0
browser_0: 64.0.3282.140 Stable
place: 家
key: 31
---
    终于这个假期换到了 Linux 平台，今天（2018-2-23 16:23:22）再次重装
<!-- more -->
## 0x00.重装
![换系统，换到 Linux 平台，选 Ubuntu 吧，并且拒绝所谓的安全防护。](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223161954.png!webp)
![贴一下配置](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223162143.png!webp)

## 0x01.修改主机名
![首先 ssh 密钥连接，然后先改这俩](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223163407.png!webp)

其一，临时生效修改
`hostname <自定义内容>`
重登`shell`生效
其二，永久生效修改（采用）
修改文件`/etc/hostname`， 将其对应的主机名修改为新的主机名
`vim /etc/hostname`
最后，需要将`/etc/hosts`中`127.0.0.1`对应的老主机名更换为新的主机名
`vim /etc/hosts`
但是并没有找到老主机名，手动添加，如下（`+`那行）……
``` bash
127.0.0.1       localhost
+ 127.0.0.1       Ubuntu
# The following lines are desirable for IPv6 capable hosts
::1     localhost ip6-localhost ip6-loopback
ff02::1 ip6-allnodes
ff02::2 ip6-allrouters
```
重登`shell`并没有生效，于是重启，生效了……

## 0x02.干掉`Welcome to Alibaba Cloud Elastic Compute Service !`
`vim /etc/motd`
去掉倒数第二行即可（为了美观，我只保留了一个空行）

## 0x03.更新一波
自带的源就是阿里云的，速度很快不需要修改
``` bash
apt-get update
apt-get upgrade
```
![上次选了默认，今天选了第一个](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223165258.jpg!webp)

## 0x04.安装图形化桌面
``` bash
apt-get install x-window-system-core
apt-get install gnome-core
apt-get install gdm
```
运行`startx`启动图形化桌面（当然`XShell 里不能这么干`）
``` bash
root@Ubuntu:~# startx
hostname: Name or service not known
xauth:  file /root/.Xauthority does not exist
xauth: (stdin):1:  bad display name "Ubuntu:0" in "add" command


X.Org X Server 1.18.4
Release Date: 2016-07-19
X Protocol Version 11, Revision 0
Build Operating System: Linux 4.4.0-97-generic x86_64 Ubuntu
Current Operating System: Linux Ubuntu 4.4.0-105-generic #128-Ubuntu SMP Thu Dec 14 12:42:11 UTC 2017 x86_64
Kernel command line: BOOT_IMAGE=/boot/vmlinuz-4.4.0-105-generic root=UUID=e2048966-750b-4795-a9a2-7b477d6681bf ro net.ifnames=0 quiet console=tty0 console=ttyS0,115200n8
Build Date: 13 October 2017  01:57:05PM
xorg-server 2:1.18.4-0ubuntu0.7 (For technical support please see http://www.ubuntu.com/support) 
Current version of pixman: 0.33.6
	Before reporting problems, check http://wiki.x.org
	to make sure that you have the latest version.
Markers: (--) probed, (**) from config file, (==) default setting,
	(++) from command line, (!!) notice, (II) informational,
	(WW) warning, (EE) error, (NI) not implemented, (??) unknown.
(==) Log file: "/var/log/Xorg.0.log", Time: Fri Feb 23 17:00:08 2018
(==) Using system config directory "/usr/share/X11/xorg.conf.d"


^Cxinit: connection to X server lost

waiting for X server to shut down (II) Server terminated successfully (0). Closing log file.

xinit: unexpected signal 2
xauth: (argv):1:  bad display name "Ubuntu:0" in "remove" command
```

## 0x05.安装 realvnc 的 VNC Server
![下载VNC-Server-6.2.1-Linux-x64-ANY.tar.gz](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223170618.jpg!webp)

``` bash
cd Downloads/
wget https://www.realvnc.com/download/file/vnc.files/VNC-Server-6.2.1-Linux-x64-ANY.tar.gz
tar zxvf VNC-Server-6.2.1-Linux-x64-ANY.tar.gz
cd VNC-Server-6.2.1-Linux-x64/
./vncinstall
```
``` bash
systemctl enable vncserver-x11-serviced.service
systemctl start vncserver-x11-serviced.service
```
上次没有`realvnc`很快配好，这次发现没有设置密码的地方，于是翻[文档](https://www.realvnc.com/en/connect/docs/debian-install-remove.html)
还有这个[文档](https://www.realvnc.com/en/connect/docs/deployment-script.html#deployment-script)
可知`Home`版订阅必须在图形化界面下操作，不能在命令行下
![因为禁用了账户登录，只能使用密钥](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223172404.png!webp)

但是可以在远程终端使用账户登录，于是先分配密码（勿仿）
`passwd root`
然后去远程终端`startx`，然后发现居然有浏览器……
但是并没有找到`realvnc`的应用程序，又看到这篇[Thread: How to install REALVNC gui in ubuntu 12.04?](https://ubuntuforums.org/showthread.php?t=2127898)
又看到
``` bash
############# Specify a VNC password for VNC Server #############
# Mandatory for Home subscription (except Raspberry Pi). Not required for Professional or Enterprise subscription. More information:
# man vncpasswd
# Specify a VNC password for VNC Server in Service Mode:
sudo vncpasswd -service
# Enterprise subscription only. Specify a VNC password for VNC Server in Virtual Mode:
vncpasswd -virtual
```
只能是前`8`位，但还是连不上，`The connection was refused by the computer`：
``` bash
root@Ubuntu:~/Downloads# vncpasswd -service
Setting "Password" VNC parameter for Service Mode server
Password:
Verify:
Successfully set "Password" VNC parameter in /root/.vnc/config.d/vncserver-x11
Please note users of third party VNC Viewer projects will be able to connect by
entering the first 8 characters of this password only.
```

## 0x06.安装 vnc4server 
`apt-get install vnc4server`
启动 vncserver 会生成.vnc/xstarup 文件
``` bash
root@Ubuntu:~/Downloads# vncserver :1

You will require a password to access your desktops.

Password:
Verify:
Password too long - only the first 8 characters will be used
xauth: (stdin):1:  bad display name "Ubuntu:1" in "add" command

New 'Ubuntu:1 (root)' desktop is Ubuntu:1

Creating default startup script /root/.vnc/xstartup
Starting applications specified in /root/.vnc/xstartup
Log file is /root/.vnc/Ubuntu:1.log
```
关闭`vncserver`：`vncserver -kill :1`
安装`gnome 2`桌面：`apt-get install --no-install-recommends ubuntu-desktop gnome-panel gnome-settings-daemon metacity nautilus gnome-terminal -y`
`vim ~/.vnc/xstartup`
添加
``` bash
gnome-panel & 
gnome-settings-daemon & 
metacity & 
nautilus &
```
![默认](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223181440.png!webp)
终于可以连上了，但是没桌面是啥情况……

## 0x07.配置`history`命令显示操作时间、用户和登录`IP`
在`/etc/profile`文件中添加
``` bash
HISTFILESIZE=4000  #默认保存命令是1000条，这里修改为4000条
HISTSIZE=4000
USER_IP=`who -u am i 2>/dev/null| awk '{print $NF}'|sed -e 's/[()]//g'` #取得登录客户端的IP
if [ -z $USER_IP ]
then
  USER_IP=`hostname`
fi
HISTTIMEFORMAT="%F %T $USER_IP:`whoami` "     #设置新的显示history的格式
export HISTTIMEFORMAT
```
保存完之后，执行`source /etc/profile`使配置生效。

## 0x08.安装 & 配置`MySQL`
`apt-get install mysql-server`
![设置密码](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223195017.png!webp)
![再次确认](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223195101.png!webp)

测试是否安装成功：
`netstat -tap | grep mysql`
设置外网访问：
`vim /etc/mysql/mysql.conf.d/mysqld.cnf`
注释`# bind-address = 127.0.0.1`
进入`MySQL`：
```
mysql -uroot -p密码
grant all on *.* to root@'%' identified by '密码' with grant option;
flush privileges;
quit
```
重启`MySQL`：
`service mysql restart`
![连接成功](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20180223200059.jpg!webp)
修改字符集
```
[mysqld]
character_set_server=utf8
```

## 0x09.安装`Redis`
`sudo apt install redis-server`
设置密码以及外网访问
`sudo vim /etc/redis/redis.conf`
`# requirepass foobared`去掉`#`号注释，把`foobared`替换为密码。
`#bind 127.0.0.1`注释
`databases 5`
重启服务：`sudo systemctl restart redis`

## 0x10.安装[Docker](https://docs.docker.com/install/linux/docker-ce/ubuntu/)
卸载旧版本
`sudo apt-get remove docker docker-engine docker.io`
更新`apt`包
`sudo apt-get update`
安装`https`支持包
```
sudo apt-get install \
    apt-transport-https \
    ca-certificates \
    curl \
    software-properties-common
```
添加`Docker`官方`GPG`密钥
`curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add -`
```
$ sudo apt-key fingerprint 0EBFCD88

pub   4096R/0EBFCD88 2017-02-22
      Key fingerprint = 9DC8 5822 9FC7 DD38 854A  E2D8 8D81 803C 0EBF CD88
uid                  Docker Release (CE deb) <docker@docker.com>
sub   4096R/F273FCD8 2017-02-22
```
添加稳定版的仓库源（amd64）
```
sudo add-apt-repository \
   "deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu \
   $(lsb_release -cs) \
   stable"
```
安装`DOCKER CE`
`sudo apt-get update`
`sudo apt-get install docker-ce`
`sudo systemctl enable docker`
`sudo systemctl start docker`
配置加速器
`curl -sSL https://get.daocloud.io/daotools/set_mirror.sh | sh -s http://e6d6fb48.m.daocloud.io`
测试，需要`sudo`
`sudo docker run hello-world`
建立`docker`用户组
`sudo groupadd docker`
`sudo usermod -aG docker $(whoami)`
重新登录，这样无需`sudo`
`docker run hello-world`

## 引用
> [阿里云 ECS 监控卸载，屏蔽云盾 IP ](https://web.archive.org/web/20190905072238/https://blog.whe.me/post/uninstall-aliyun-monitoring.html)
> [ubuntu16.04 开启 ssh 和 vncserver](https://web.archive.org/web/20190905072311/https://zhuanlan.zhihu.com/p/27473119)
